---
author: krm
created: 2018-
---
![se]
# Historiska anmärkningar

JavaScript skapdes av Brendan Eich för att vara en del av webläsaren Netscape.

  * Första versionen kom 1995
  * JS utvecklas sedan snabbt, men utvecklingen blir problematisk.
  * Efer ett långt uppehåll kom en ny version 2015 som kallas ES6.
  * Senaste versionen kom 2017 och kallas ES8.







